@inproceedings{Maudet-Cattan-de-Seyssel-Servan:DEFT:2019,
    author = "Maudet, Estelle and Cattan, Oralie and de Seyssel, Maureen and Servan, Christophe",
    title = "Qwant Research @DEFT 2019 : appariement de documents et extraction d'informations \`a partir de cas cliniques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "67-80",
    note = "Document matching and information retrieval using clinical cases",
    abstract = "Dans ce papier, nous pr\'esentons la participation de Qwant Research aux t\^aches 2 et 3 de l'\'edition 2019 du d\'efi fouille de textes (DEFT) portant sur l'analyse de documents cliniques r\'edig\'es en fran\c{c}ais. La t\^ache 2 est une t\^ache de similarit\'e s\'emantique qui demande d'apparier cas cliniques et discussions m\'edicales. Pour r\'esoudre cette t\^ache, nous proposons une approche reposant sur des mod\`eles de langue et \'evaluons l'impact de diff\'erents pr\'e-traitements et de diff\'erentes techniques d'appariement sur les r\'esultats. Pour la t\^ache 3, nous avons d\'evelopp\'e un syst\`eme d'extraction d'information qui produit des r\'esultats encourageants en termes de pr\'ecision. Nous avons exp\'eriment\'e deux approches diff\'erentes, l'une se fondant exclusivement sur l'utilisation de r\'eseaux de neurones pour traiter la t\^ache, l'autre reposant sur l'exploitation des informations linguistiques issues d'une analyse syntaxique.",
    keywords = "Similarit\'e s\'emantique, extraction d'information, mod\`ele de langues, mod\`ele de vraisemblance de la requ\^ete, r\'eseaux de neurones, analyse syntaxique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/7.pdf"
}
